《門徒》算唔算近十年嚟最高質嘅港產片？

劉華食魚子醬，同廖啟智斷手呢兩幕印象好深刻
公認唔識做戲嘅劉華同古天樂喺呢套戲入面表演得好出色 一個好有霸氣，一個就一反形象做條廢柴道友
睇完套戲，真係會驚咗吸毒，所以反對吸毒嘅訊息帶出得好成功

大家點睇，《門徒》算唔算近十年嚟 (2007-2017) 最高質嘅港產片？

爾冬陞有樣嘢叻就係令有自己強烈風格嘅人
喺佢嘅戲變咗另一個人
劉華一啲都唔劉華
古天樂一啲都唔古天樂
成龍亦一啲都唔成龍

張靜初死果幕好恐怖

古天樂

佢唔食佢唔食 我食咩呀

呢個係一除三永遠除唔盡既問題黎

鎂銀灰色架，銷酸鉀呀！你中學無讀過咩？

btw其實真係幾多睇

古天樂真係做得幾好

我冇我冇導佢喎

唔係特別好睇😪
可能因為吳彥祖啲唔咸唔淡嘅廣東話

少有張力十足嘅港產片

神探贏佢吧

攞走佢呀 攞走個磅

邊有張力
跟蹤 d 張力都好過佢

有冇人buy劉華果套
你唔食就冇毒犯
自願吸毒冇人可憐

當我茂利啊而家

合理化自己

堅似道友

一定好唔過明月幾時有

合唔合理真係睇你企邊面
佢自己都話最好D道友死，佢純粹做貿易
道友本身知係毒品都狗沖抵死。
等同唔係迫良為娼自願做雞D援交，會唔會話做賓館酒店援交網導佢

套野睇完之後剩係覺得 下，完架啦？

最記得呢句 哥時我讀緊中學，真係唔記得，心諗佢咁都記得

過左十年

同意

激戰

幾十億生意肯定記得啦

唔敢講係咪最好

但一定係近十年演員發揮最佳嘅香港電影之一

門徒仲早過神探上

張靜初

最後換槍

一代宗師？

個屆啲戲都唔差
神探 門徒 跟蹤 投名狀

個人覺得黑社會1、2先係

美金 港紙

個期d港產片好有香港味
唔識點形容

第一次睇個時
張靜初死同劉華係廁格出黎個幕都好震撼

廖叔斷手果段笑死

1臨尾卡士蘭爆seed殺梁家輝睇到o晒咀

淨係記得

海關啊！！！

同埋

高雄啊！！！

我覺得真係幾好睇!!!

推

卡士蘭成套戲都冇太大起伏
都係keep住唔皮笑肉不笑嘅樣
點知去到嗰到我

假門牙同化妝應記一功

如果就咁用古仔本人既妝容就太靚仔唔似道友

劉華係中後段同吳彥祖係餐廳講
話叫佢唔好可憐個女仔
呢d女仔遲早都會死
等佢地死哂個世界就會乾淨哂

佢講既語氣，表情，已經值得攞獎

係 台灣啊

差個身
太大隻

呢兩套古天樂演技真正開竅,人肉餵狗果幕拍到好心寒

真係好正 無咩人識欣賞張靜初

套戲突登帶出供求個問題,劉華本身有糖尿又引唔住食甜食,呢野好絕

呢2套都係經典

一代宗師屌打曬啦

劉華個姨仔

隻豬留返黎煲醋

呢套差唔多算王家衛最差嘅作品

女仔梗係要大膽啲

新宿事件 過左十年未 都好正

槓架咪嚒嚒！

門徒呢套戲就快變年經

貢貢咪麼麼

李世民殺幾多兄弟你知唔知呀

只不過面無表情 睇唔出有幾心寒
黑社會1 2都唔係咁好睇
ptu我覺得比較ok

賣毒既唔比屋企人掂毒

神探贏晒

其實真係好撚sad
搞咗咁多野都係三柴
如果條女當初無死，佢係咪會跟劉華搵食算

掃毒先係囉

呢套衰收尾

神探真心正

保持通話

古天樂做道友唔多夾， 咁大隻

點解會笑 好撚恐怖喎

細個好似新年果陣比老竇的左我一齊去睇
之後睇完真係驚到我夜晚瞓唔著覺 呢套真係令人反思毒品既壞處

門徒2007 年頭上
神探2007 年尾上

隻碟每年都會攞出嚟翻睇一次，真係港產神作，可惜太沉重，唔係個個識欣賞。

門徒，黑社會1,2我半年就會睇一次

都分不到邊套最好

唔知點解成日都會返睇 好神奇

絕對係之一

其實黑社會係咪真係好血腥

雖然非重點 張靜初床戲令成套戲扣咗分 好撚假 同類型黎計 父子林熙蕾同城城正好多

係船到望住吳彥祖個幕 張力

張靜初正撚到扯晒旗

睇完個post馬上睇番次
最尾道尻古天樂樂樂笑

好好笑*

呢套真係好正

依到有好多人睇唔明，劉華做乜無那那發皮四
其實條友自己賣白粉，就係一克克同人計，日日見住個電子磅，
睇唔起D道友為左一克兩克，可以無曬自尊，乜都做得出，
所以輪到個餐廳經理攞個電子磅嚟同自己一克克咁計，變左同道友一樣，就火到嚟

幾乎無人提吳彥祖
話曬人地都係主角
如果換個演技好d既
套戲仲正

天水圍的夜與霧既佢仲正
嗰種地方媽媽味

我都係最記得呢句
Btw真都當假啦,而家食唔起咩?

高雄呀

而糖，其實都係毒品一種。
人食糖後大腦前葉反應同道友吸毒後大腦前葉反應相近。

黑社會1、2係港產片中少有咁濃厚政治喻意既電影。

3000萬？唔夠架
3億啦。。。

因為睇左套戲，呢幾年，每次有人吸毒都諗翻起個問題。
道德上，販毒罪重啲定吸毒罪重啲

姨仔

一念無明

但係太大隻

無得比得，吓嘩
門徒贏十條街

袁靚靚真係大住肚拍
爾冬勝自己演警司

智叔見到批四仔發狂個part好正
個竇唔踢得

其實吳彥祖應該幾時都可以爆劉德華出黎
可能有咗感情
但最尾見到張靜初條屍終於忍唔住

旺角黑夜
PTU我都重睇好多次

毒販對個磅好敏感

我覺得掃毒都唔錯 呢幾年好睇既港產片

大D 阿樂好好戲

Gong gormi more more

激戰點睇?
雖然唔係劇情好扭橋果類戲
但係大體上算唔錯既戲黎

未興合拍片呀嗎

套野好睇在 仲講咗好多販毒既 吸毒既細節

吳產祖又好靚仔

班海關果幕真係世界級

睇完個post
岩岩係youtube又返睇一次
真係好正

唔知宜家個妹妹變成點呢
套戲入面佢好得意

都唔得啦
佢d 料定期過哂返警署
佢一叛變連佢都拉埋

十年先係

黑社會似documentary
不過d對白好貼地好正
真係講緊個社會生態
第一集投票果陣，天林叔講野加埋周旋首永遠的微笑做bkground music,永遠都唔會唔記得，太深刻
之後少林五老d歷史講古代黑社會d野再睇返套戲結局，對比好鮮明
果時中學雞又去武館食夜粥，搞到我果期狂搵洪門d史料睇

張靜初正到齋睇佢樣都想射
如果有個咁嘅人妻住對面
我驚我夜晚忍唔住爆佢門

鎂銀灰色既咩 硝酸甲呀

一路我覺得劉德華做戲好屎，但呢套戲佢真係好好戲，搶過吳言早好多

放逐有冇十年

反而想問最尾果幕 點解香港差佬會願意洗咁多人力物力去捉個拆家仔

當賣個人情俾阿力掛

睇左咁多次 有時諗一個咁穩陣既毒販咁快會信晒條靚 乜都俾晒佢 會啊會唔make sense?

阿力好似跟左昆哥好多年，同埋昆哥自己身體唔好都想搵人接棒啦，你見昆哥都係咁推個姨仔比阿力想做襯家

信任呢樣嘢係好難形容
同埋去泰北果陣都已經搵槍指住嚟試佢
有幾多人過到呢關
又俾埋姨仔佢食
已經當咗佢係家人
仲要係知佢秘密ge自己人

最後個結局真係搞到阿力係一個仆街咁，出賣佢身邊最信任佢既人

係廁所講過
劉德華試過係街俾人圍
阿力救左佢
阿力: 啲古惑仔假㗎! 差人扮㗎!

仲有都有懷疑過
係泰國試過佢
加多句: 幾十樓, 毒販就敢跳, 差人邊會敢

我嘅祖祖最好

可能呢個都係最伏線之一 但泰國果度又諗唔明吳彥祖點拆得掂 明明佢係9up

最尾係黑箱車同佢兩個女對質果度又係好有味道

都係想知泰國果壇佢點過到骨 明明吳彥祖9up

鐘意司馬念祖多D

最有印象係個條傻閪，叫佢跳，佢直接跳咗落街

上個月經post咪講過囉

佢批貨比大sir散,散左去邊通知聲

我覺得一代宗師同打擂台好d

不過同意門徒都非常好

其實真，身無屎一定唔跳

大佬，跳隨時死喎
毒販俾人捉要踎一世可能都會搏下
差人俾人捉左最多黃左個身份

道友唔一定瘦架
大把道友仲大隻過古天樂

跳啦!
哦哦~

咁點解佢要跳

五個小孩的校長都唔差

阿力盡忠職守，跟左昆哥條線咁多年突然冇左咪好唔甘心
破左制毒工場但拉唔到首腦昆哥都係冇意思

竊聽風雲1 其實幾好睇

同意啊～最激進既自由主義主張毒品合法化，原因：吸毒係同社會快樂因素有關，係個社會既人生活得快唔快樂有關，同毒品本身無必然關係

點解吸毒既窮人比吸毒既有錢人 好似嚴重/多咁多 就係咁解～

毒品非法化既原因係因為城市太多人吸毒成癮會降低生產力，激進自由主義反對此原因而禁毒，原因係毒品並品係生產力下降主因，社會生活指數先係，當社會生活指數低生產力就會下降，無論有無毒品，毒品只係低生活指教社會人民既其中一個出口。

舉個例就係當一個人係社會得不到快樂 得不到愛 社會禁止吸毒 咁佢就吸唔到毒 但問題無解決到 佢都係要搵其他出口 如打劫 強姦 等等其他非法行為 所以禁毒社會生產力係無上升到～

唔係傻閪 係個傻仔係海關黎撞門時 倒啲粉落廁所 混亂之下吸左啲粉上左太空，先會斬左智叔隻手 跳左樓落黎

做戲吖嘛

袁靚靚最尾都好狠
講到明叫個老公一定要死
否則冚家剷

唔好咬耳仔

應該話杜琪峰拍中環中區街頭真係拍得好靚 好實在既本地感覺

垃圾劇情都拎出黎講
全套戲都唔make sense，用低能製造緊張場面

剩係記得 救命呀 呢句野

保持通櫃呢套野我都覺得真係麻撚麻

我意思係果段戲個意識

垃圾

其實同大陸啲唱歌節目一樣，zoom埋去影小朋友啲喊樣

想問好耐
最尾大sir叫力哥試下酒店個spa，好正架比哂錢

有咩寓意？冇理由無啦啦個句咁既野

我覺得係想描繪大sir依啲著白衫嘅高層已經享受咗依啲高等生活好耐，熟曬架步咁

依位師兄睇得通透

交數

"兩地警方聯合破獲走私毒品 etc etc etc"

Gong gong mi mall mall

算唔算我唔知 呢套野我睇左十次以上 劉德華 一個有錢人 但因賣毒搞到要開賣錶 住公立醫院 到一出國即變富豪個種心態真係好正 磅咩呀！成碟攞黎啦

咁你地點睇魔警

華仔好屈機

其實覺得套戲有能力做得更好，但除咗張家輝、鬼王黨戲份太少之外，又講唔出係差啲咩。

燒死人嗰啲片段好心寒，幾年後諗返都係

唔明最尾吳督左劉華出黎
全世界都知佢係25仔，仲可以做返警察

其實批貨散左去台灣, 等同香港差佬害死台灣人

我聽有個post講法係話佢做制毒工場有磅所以佢一睇到個磅即時好敏感

我覺得斬智叔手個下佢純粹發洩/報仇
但你話佢索到粉神智不清跳樓就真

喂！有人打尖呀

之一囉，唔會係最

係

竊聽12 放逐 黑社會12 都同佢差唔多
但討論價值比較高嘅一定係門徒同黑社會

其實咁做可能係為釣大魚
犧牲個少少道友
成個工場摺咗佢
可以救返更多人
亦都可以話黑警上位方法
為左破大案不惜一切

黑社會都唔止十年喇

其實旺角黑夜, 門徒, 新宿事件都拍得好好,
但因為 旺,新 個結局太慘所以只有門徒會一睇再睇

但爾冬陞D戲都幾撞手神, 槍王之王

真係無留意

我喺度諗會唔會有啲戲係幫老細賺錢咁，即係例如銀河嗰啲賺錢/藝術間住拍咁嘅玩法

何美鈿好正

掃毒主題曲 世界級
一開始 六號個幾下嗚嗚嗚嗚
每次聽都心碎

屌喇星套掃毒後半段完全暴走
on9到極

早熟其實唔差

講起神探 劉青雲輸鳩左畀投名狀李連杰 完全on9

同時係佢最大眾化嘅一套

係

最大眾化應該係旺角卡門 食屎啦你.jpg深入民心

你都可以咁講

神探嘅劉青雲 可以話巔峰 好似保特食埋禁藥跑100米

我覺得激戰好睇啲

神探係杜棋峰，韋家輝同劉青雲的經典
安志杰之流都唔影響到戲
杜sir超堅

最後反而係我要成名 有點諷刺
本來呢套真係大爆發 成套都好撚癲
香港真係諗唔到邊個演員可以做到「神探」

係幾正既,到而家個樣都仲KEEP到

無錯 安志杰做到咁閪 但都無影響套戲

新宿事件我覺得爾冬陞捉到鹿脫唔到角 個題材同切入點其實都係o岩

當初邊個整出來制造需求先？

呢個根本就唔係雞先定蛋先既問題

但係佢又冇導啲人食
唔通吸煙成癮又要懲罰啲煙廠?

吳彥祖 偶像 張靜初見人靚仔
就過去借麵包為名 勾三搭四 淫到仆街
仲要去泰國食埋姨仔 乾手淨腳

金像獎耐唔耐會頒俾啲大製作,等班腦細肯繼續投資,正如葉問之流都攞到最佳電影

設計害死人老豆, 收養個女返嚟玩育成, 呢下高招呀

貢貢咪麼麼點解

果年太離譜 神探嘅劉青雲係完勝其他咁多個唔止一班

金像獎就係咁on9,杜sir先唔玩

前一年劉青雲套我要成名攞左影帝嘛
之後果年咪頒畀李連杰 輪住嚟

有個訪談節目陳可辛定唔知邊個講過
香港金像獎男主角係記分制
你今年超班，但有人排你前面未攞
你就要等下一年，排到你先攞到

無錯
又有邊個估到劉嘉玲係靠套狄仁傑拎女主角

神探我又係睇左十次以上
我可以睇到人心入面既鬼
半隻炸子雞 再黎多條班

劉青雲呢套絕對屌打 梁朝偉 張家輝之流
當然呢套之後重回巔峰係奪命金 三腳豹
睇一睇原來又係杜sir 真係絕配

張家輝演技我最鍾意係黑白道

黑白道係正 佢岩岩轉文戲既戲

黑社會嘅飛機都文文地 但我極討厭呢個角色嘅演出 唔知點咁

戲份太少 套戲算係張家輝轉捩點啦

佢個角色演出 好唔夾套黑社會 一睇就覺得果種唔夾嘅感覺好明顯

衰d講句 我覺得佢表演最好係 激戰 個種小小賤 又認真既角色先岩佢 一味文戲唔得

咁我唔係否定佢嘅演技，只係飛機個角色唔適合佢

佢係有演技但咩對手都緊要 佢搭青雲 真係比人比下去 btw青雲呢期d戲都麻麻

佢做爛仔好過做打手
有點格格不入

單論演技 香港最top 感該係 劉青雲 梁朝偉 同梁家輝之爭

好少人同劉青雲做唔會畀佢搶戲，而我好驚奇係暗戰嘅劉華竟然無畀青雲比下去，杜sir

劉華講過拍完暗戰之後杜sir重新調整晒套戲,本身拍出嚟劉德華個角色係奸奸地

加埋黃秋生

無吳鎮宇份咩

有時幾over,但有時就十分出色 好似神經俠侶

大追捕先正 型到仆街

張家輝最有演技既角色係化骨龍

杜sir拍劉華最鍾意係瘦身男女，塊面化到收起哂佢啲劉華式標記表情，睇得幾舒服

其實小品嘅話 孤男寡女都幾好睇 唔計黃浩然出場之後果d

有冇人鍾意踏血尋梅

高質港產電影討論post
最近悶悶地有冇電影介紹下

梁家輝
黑金 黑社會 江湖告急
都係黑社會大佬
演出三種變化

喜劇演到拎影帝
東成西就 偷天換日 笑到癡線

棋王做文革知青 大陸佬都服
垂簾聽政 26歲做影帝
大丈夫拍咗10分鐘 拎埋男配角

呢三件係穩定地好

青雲呢期係咪等錢洗同還人情債，接唔少爛戲，
演出無乜神采好似倒行公事咁，好擔心佢

等佢拍返杜sir歸位，不過劉青雲閪極d戲都有個譜

我睇嗰陣係諗緊點解佢咁肯定係硝酸鉀

等緊佢同韋sir套神探大戰，前排先攞咗合拍片批文（唔合拍我估唔會開得成，唔好屌住），
好期待

唔知點解，覺得再早幾年既旺角黑夜個feel都好似門徒，睇完個人真係唔敢行差踏錯，方中信做個有心理陰影既督察又係做得好好。

個新差仔比人射中喉嚨噴血、同吳彥祖比個大佬一下亨個頭落門鎖，成頭血都係好震撼

錢家樂又係做得好，戲唔多，但演活了一個經驗既警察個種穩陣，又成日話個新仔叻唔切。

就連方中信條team個王合喜都交到戲

爾冬陞好識拍張柏芝

梁家輝不嬲扮嘜似嘜

同神探安志杰一樣 梁俊一做到都柒柒地 但都無影響套戲

果套同追凶救唔到

吳鎮宇：靚呻

旺角揸fit人

大家唔講任達華？
係杜sir鏡頭下都係扮咩似咩

卡士蘭都係top果浸好戲 但畀我排佢就一定喺梁家輝 劉青雲 梁朝偉之後

佢做黑警似到癲

PTU
熗火 坐office食腦嘅大佬
黑社會 披羊皮嘅狼
放逐 有陣豪氣嘅boss

歲月神偷 十月圍城 天水圍夜與霧
仲有卡士蘭廣告度扮卡士蘭

十月圍城好鳩，槍火真心正 正過黑社會樂少

我喺電視度呢見到個明星仔整咗個金毛
黃禁禁
成pat屎咁

比張靚初演技驚艷
吸毒啲演技到而家都記得
真係好似白粉婆

本身張靜初又好撚靚 氣質好

任達華係樓下的房客入面，嗰種痴線同眼神，真係好撚正

基本上最top班演員係拍咩都好正，除咗武打

卡士華拍紅van咪瀨哂野

其寶係紅van本身瀨曬野手
卡士蘭拍風雲2都係瀨野㗎

金身無罩 風雲2默劇黎唔算好瀨

吳震宇喺怒火街頭同高度介備同劉青雲互搶

當年衝鋒隊怒火街頭有齊黃秋生、劉青雲、吳震宇。好正。

梁家輝頸在一個鏡頭一個眼神冇對白可以show到佢演技級數去到幾高。
你睇返"江湖告急"，有一幕講陳奕迅揸案去套梁家輝口風。喺佢老婆吳君如面前曲線爆佢出面有情婦李姍姍。
嗰幕佢縮一縮坐一坐後同射呢眼暗睥吳君如呢場。
冇對白但完全表現到一個男人心虛既心理狀況境界。
全港男演員演到呢個level不出五個，而佢一定係當中最top嗰個。

可以揾返嗰幕睇。完全示範咩叫一個眼神交代心境。

佢要睇同咩導演先會交啲咩貨。
同杜sir就算拍喜劇(嚦咕嚦咕新年財)都交到高水準。

旺角黑夜真係方中信同錢嘉樂既高峰。

呢套好野黎 成套戲個個都做得ok even 最閪嘅Sergio 老婆

佢某程度上俾自己外型限制左少少。
角色Range冇黃秋生、梁家輝、吳震宇、劉青雲咁廣。

紅字兩套不入流去唔到門徒、黑社會個級數。

佢就算罷啦。
戲唔掂唱唔掂，撬牆腳最掂。

黃秋生以前d 奇案片幫到佢唔少 槍火嘅阿鬼；吳鎮宇個人風格好重 所以一時好神一時唔知搞乜

吳鎮宇好多時客串做大配角正過擔正。
例子: 公元2000、衝鋒隊怒火街頭。

好撞神手 衝鋒隊同期佢做高傲真係柒到唔想睇

話時話,黃秋生好似未拍過杜琪峯啲戲？

槍火咪係

自膠痴咗線
槍火三部曲

濟公都係

我覺得劉青雲拍絕世好賓先係一絕

放逐

玩返槍火商場果幕笑撚死

復仇

咁撚樣cover

張靜初
林熙蕾都正到無朋友

槍火 同黑澤明嘅七武士致敬

梁家輝 任達華 梁朝偉 最屈
劉青雲點都次佢地一級了

溏心風暴3同降魔的贏佢啦

仲有萬子哥

但係任達華好似係最少獎

任達華真係好適合做霸氣外露或者不動聲色嘅領導型人物

靜初姐姐死個幕好撚震撼

但任達華冇佢地咁博 都唔算多產

任達華唔多產 唔計其他導演,杜琪峯槍火三部曲,ptu 5部,黑社會兩部,你話佢少做主角就係

智返斷手睇十次笑十次😂😂😂😂

黑社會正呀，杜sir嗰種黑白光影做得超靚
個人覺得2仲正過1

但佢成日拍拍下一區轉個鏡頭又去左第二區
例如文雀
仲有黑社會二任達華個仔係油麻地跑到去觀塘

我隻手呀！！！！

就係跑咁耐,所以樂少先喘晒氣被人打死

心

呢type都係身材一般
但見到會扯

執番我隻手呀

樣靚 好純

有無可能追到頭d做第二套可以成套戲嘅對白都背出黎嘅戲?

送隻耳仔比你
因為你心中冇鬼
黑警都有好人

點解片尾可以咁樣造低古天樂？
我憎邊個就引佢運毒去SG？

咁佢事實真係運毒

留返條命實累死個女

道友嘅說話唔可信 張靜初 古天樂嘅羅生門

冇錯
撇除淫蟲 d 仆街嘢

當年新宿事件佢真係做得好好
而爾東陞當然冇失手啦

所以前年咪輪到郭富城囉

雙獅地球標，以前嗎啡磚黎ga, 要整到食得真係有排呀